Acc / Com sec 出路

小弟 黎咁6月grad 讀咁BBA-CG (非3大）
想問 如果Fresh Graduate 出黎應該行邊範好

Degree 已經豁免考4張papers (HKICS)
但Acc 要讀postgrad dip 先考到QP

同埋有冇brother 可以share 下exp.

com sec條路好窄， 諗清楚

你有CPA就做到com sec

多謝師兄指教

依家listed com 既com sec 好多account 出身

但HKICPA最近改左制唔易考, 加上樓主考QP前仲要讀conversion, 要問下自己捱唔捱得住
仲有做acct唔做audit唔入big 4, 前路都唔慌好得去邊
com sec考試個人覺得肯背肯溫都唔難pass
利申: com sec, acct grad , 上年十二月考晒HKICS

com sec試個passing rate低到無倫

但考唔掂衰極都可以讀master拎full exemption, 正所謂錢解決到既問題就唔係問題
但QP改制之後如果你一個module連fail 4次就要重新考過

咁大整蠱.. fail 4次要全re-exam

師兄 咁你一grad acc degree 即做com sec assistant ?

一grad就入左行

上網有睇過類似野
但好似公會話最多批一之exception .. 即係批左4科 就唔可以再讀master 再claim

master都唔易入

始終claim 到full exemption

今晚同個依家係某listed co 做緊com sec 的師兄食飯傾過幾句
佢話：
1.香港現有5724 名註冊公司秘書，但在上市公司掛名的不足五百人

2.在中銀香港委仼新公司秘書羅楠獲港交所特例接納一事當中，港交所強調

證明公司秘書一職只要有外地相關的資歷亦可擔任，HKICS 資格並非必然

3.行內大量 law firm advisory firm 用掛名形式承包listed company com sec 服務，一個com sec 服務幾間 listed company 實屬常見

4.港交所並無規定 com sec 必須為香港永久居民，日後會否像核數師職位外流內地實屬未知之數

lm，做左幾年都係人浮於事，做落去又見唔到會有出路，轉行又唔知做咩好

有無諗過做legal sec?